1, Tulli Enn Koop sia kohto peäle ning kaebas kui temma Essa Karl Koop alle ellanud se Abia perremees Ennopõhja Märt Padriko heinamaa peäl üks kõrd kaks härga seäl on lasknud söta, Koggokonna Kohhus on siis se kaebus ülle kullenud ning mõistnud et se Abia perremees Ennopõhja Märt selle Kahjo eest piddanud 17/2 punda heino masme. Sepärrast et nüüd Padriko Karlil sel talwel mitte heino waia ei olnud, ei olle ka temma sel talwel nõudnud, waid agga minnewe talwe kaks kõrd perra saatnud agga se Ennopõhja Märt mitte ei olle kätte andnud ning pallub sepärrast Koggokonna Kohhust omma Kaebust kullete.
Ennopõhja Märt astis ette ning tunnistas et temma kaks härge kül Padriko heinama sees kahjo teinud ning Kohhus üllewatanud ning mõistnud 17½ punda heino maksa. Sest agga et Padriku Karlil sel talwel kui suwwe kahjo sündinud, mitte heina pudus ei olnud, on temma siin Wanna Karriste Mõisakõrtsin ütlenud kui temmal heino waia tulleb siis ta nõuab, kui agga mitte ta ka koggoniste ei tahha, Kohhus küssis kas temmal selle ülle tunnistust ülles anda on? wastas temma ei keddagi seäl jures mitte ollewed olnud, mispeäle Kohhus mõistis: et Ennopõhja Märt need 17½ punda heino peab ärra masma, ning wõib Enn Koop tullewe Eespäew nende heinde perra minna.
Johann Leppik
